【轉發】樂評者：一篇外行人寫的樂評得到了不少掌聲，也得到了不少稻草人打擊。

一篇外行人寫的樂評得到了不少掌聲，也得到了不少稻草人打擊。

我一開始認說自己是外行人，香港本來就沒有音樂批評行業，而我是修讀教育學，所以用一引文引導人思考，我已經成功了。

再看看回應護航的，基本上九成都是說我熱狗、普教、青城，或者是五毛、分化。我覺得... 如果要攻擊對手的人身，為什麼不先了解對手的身分？至少來讀讀《民主宣言》吧。

另外是也有不少的「行內人」和連登兄弟指出錯漏，其實非常好，但捉錯用神。

作曲不是我，我批評的是原作曲家沒有用心創作，不是評論他技術，因為評論他技術的，當然是你們行內人和連登兄弟的責任了。你有豐富知識不好好用來協助原作曲家創作，令他交出了一個近似於初稿質素的音樂作品，然後說「咱們人多，你反對就是分化」，只要是連登出品就不可以反對。

再說有人批評我是外行人指指點點，就像是政府中人沒做好事情，然後說你是外國勢力對咱們內政指手劃腳、居心叵測，基本上是同一邏輯。再加上，我一開始便是說作曲家「懶」，而不是「廢」。

所以最後故事教訓我們什麼？

當然沒有教訓我們，我們都了解山頭主義本來就是不好。也不見得連登仔受到教訓，他們有的是獨佔媒體和社運代理人的實然大台霸權。

沒大台不是笑笑說算數。你要貫徹沒大台的口號，首先，每個人請尊重自己的專業吧，作曲家就請好好雕琢作品，不要把初稿交出來然後恃用人多勢眾來給自己護航。然後就是要反對山頭主義。

再說，今個星期是應該在文化工作上，集中處理「私了」的定位，和防止嘻皮士們在士氣上破壞抗爭義士的心智。

Source:

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

陷阱，勿進機場送頭。
不要再上當。

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

唉 摺埋啦